1. Which component is used to compile, debug and execute the java programs?
a) JRE
b) JIT
c) JDK
d) JVM
Answer: c

2. Which one of the following is not a Java feature?
a) Object-oriented
b) Use of pointers
c) Portable
d) Dynamic and Extensible
Answer: b

3. Which of these cannot be used for a variable name in Java?
a) identifier & keyword
b) identifier
c) keyword
d) none of the mentioned
Answer:c

4. What is the extension of java code files?
a) .js
b) .txt
c) .class
d) .java
Answer:d

5. Which of the following is not an OOPS concept in Java?
a) Polymorphism
b) Inheritance
c) Compilation
d) Encapsulation
Answer: c

6. Which of the following is a type of polymorphism in Java Programming?
a) Multiple polymorphism
b) Compile time polymorphism
c) Multilevel polymorphism
d) Execution time polymorphism
Answer: b

7. What is the extension of compiled java classes?
a) .txt
b) .js
c) .class
d) .java
Answer: c

8. Which exception is thrown when java is out of memory?
a) MemoryError
b) OutOfMemoryError
c) MemoryOutOfBoundsException
d) MemoryFullException
Answer: b

9. Which of these are selection statements in Java?
a) break
b) continue
c) for()
d) if()
Answer: d

10. Which of these keywords is used to define interfaces in Java?
a) intf
b) Intf
c) interface
d) Interface
Answer: c

11. Which of the following is a superclass of every class in Java?
a) ArrayList
b) Abstract class
c) Object class
d) String
Answer: c

12. Which of these packages contains the exception Stack Overflow in Java?
a) java.io
b) java.system
c) java.lang
d) java.util
Answer: c


13. Which of these keywords are used for the block to be examined for exceptions?
a) check
b) throw
c) catch
d) try
Answer: d

14. A constructor

(a) Must have the same name as the class it is declared within.
(b) Is used to create objects.
(c) May be declared private
(d) Both (A) and (B) above
(e) (a), (b) and (c) above.

Answer: e

15. Which of the following contains both date and time?
a) java.io.date
b) java.sql.date
c) java.util.date
d) java.util.dateTime
Answer: d

16. Which of the following is advantage of using PreparedStatement in Java?
a) Slow performance
b) Encourages SQL injection
c) Prevents SQL injection
d) More memory usage
Answer: c

17. Which one of the following contains date information?
a) java.sql.TimeStamp
b) java.sql.Time
c) java.io.Time
d) java.io.TimeStamp
Answer: a

18. Which of the following is used to limit the number of rows returned?
a) setMaxRows(int i)
b) setMinRows(int i)
c) getMaxrows(int i)
d) getMinRows(int i)
Answer: a

19. Which of the following is used to rollback a JDBC transaction?
a) rollback()
b) rollforward()
c) deleteTransaction()
d) RemoveTransaction()
Answer: a

20. Which of the following option leads to the portability and security of Java?

a.Bytecode is executed by JVM
b.The applet makes the Java code secure and portable
c.Use of exception handling
d.Dynamic binding between objects
Answer:a

21.  The default value of a static integer variable of a class in Java is,

(a) 0 (b) 1 (c) Garbage value (d) Null (e) -1.

Answer: a

22. What will be printed as the output of the following program?

public class testincr
{
public static void main(String args[])
{
int i = 0;
i = i++ + i;
System.out.println(“I = ” +i);
}
}

(a) I = 0 (b) I = 1 (c) I = 2 (d) I = 3 (e) Compile-time Error.

Answer: b

23. Multiple inheritance means,

(a) one class inheriting from more super classes
(b) more classes inheriting from one super class
(c) more classes inheriting from more super classes
(d) None of the above
(e) (a) and (b) above.

Answer: a

24.  Which statement is not true in java language?

(a) A public member of a class can be accessed in all the packages.
(b) A private member of a class cannot be accessed by the methods of the same class.
(c) A private member of a class cannot be accessed from its derived class.
(d) A protected member of a class can be accessed from its derived class.
(e) None of the above.

Answer:b

25. To prevent any method from overriding, we declare the method as,

(a) static (b) const (c) final (d) abstract (e) none of the above.

Answer:c

26: Which one of the following is not true?

(a) A class containing abstract methods is called an abstract class.
(b) Abstract methods should be implemented in the derived class.
(c) An abstract class cannot have non-abstract methods.
(d) A class must be qualified as ‘abstract’ class, if it contains one abstract method.
(e) None of the above.

Answer: c

27. The fields in an interface are implicitly specified as,

(a) static only (b) protected (c) private
(d) both static and final (e) none of the above.

Answer:d

28. What is the output of the following program:

public class testmeth
{
static int i = 1;
public static void main(String args[])
{
System.out.println(i+” , “);
m(i);
System.out.println(i);
}
public void m(int i)
{
i += 2;
}
}

(a) 1 , 3 (b) 3 , 1 (c) 1 , 1 (d) 1 , 0 (e) none of the above.

Answer: c

29. Which of the following is not true?

(a) An interface can extend another interface.
(b) A class which is implementing an interface must implement all the methods of the interface.
(c) An interface can implement another interface.
(d) An interface is a solution for multiple inheritance in java.
(e) None of the above.

Answer: c

30. Which of the following is true?

(a) A finally block is executed before the catch block but after the try block.
(b) A finally block is executed, only after the catch block is executed.
(c) A finally block is executed whether an exception is thrown or not.
(d) A finally block is executed, only if an exception occurs.
(e) None of the above.

Answer:c


31. Among these expressions, which is(are) of type String?

(a) “0” (b) “ab” + “cd”
(c) ‘0’
(d) Both (A) and (B) above (e) (A), (B) and (C) above.

Answer: d

32.Consider the following code fragment
Rectangle r1 = new Rectangle();
r1.setColor(Color.blue);
Rectangle r2 = r1;
r2.setColor(Color.red);

After the above piece of code is executed, what are the colors of r1 and
r2 (in this order)?

(a) Color.blue
Color.red
(b) Color.blue
Color.blue
(c) Color.red
Color.red
(d) Color.red
Color.blue
(e) None of the above.

Answer:c

33.  What is the type and value of the following expression? (Notice the integer division)
-4 + 1/2 + 2*-3 + 5.0

(a) int -5 (b) double -4.5
(c) int -4
(d) double -5.0 (e) None of the above.

Answer: d

34.  What is printed by the following statement?
System.out.print(“Hello,\nworld!”);

(a) Hello, \nworld! (b) Hello, world!
(c)
(d) “Hello, \nworld!” (e) None of the above.

Answer: c

35. Consider the two methods (within the same class)
public static int foo(int a, String s)
{
s = “Yellow”;
a=a+2;
return a;
}
public static void bar()
{
int a=3;
String s = “Blue”;
a = foo(a,s);
System.out.println(“a=”+a+” s=”+s);
}
public static void main(String args[])
{
bar();
}

What is printed on execution of these methods?

(a) a = 3 s = Blue (b) a = 5 s = Yellow (c) a = 3 s = Yellow
(d) a = 5 s = Blue (e) none of the above.

Answer: d

36.  Which of the following variable declaration would NOT compile in a java program?

(a) int var; (b) int VAR; (c) int var1; (d) int var_1; (e) int 1_var;.

Answer:e

37. Consider the following class definition:

public class MyClass
{
private int value;
public void setValue(int i){ / code / }
// Other methods…
}

The method setValue assigns the value of i to the instance field value. What could you write for the implementation of setValue?

(a) value = i; (b) this.value = i; (c) value == i;
(d) Both (A) and (B) and above (e) (A), (B) and (C) above.

Answer:d

38. What will be the output of the following Java code?

    class increment {
        public static void main(String args[]) 
        {        
             int g = 3;
             System.out.print(++g * 8);
        } 
    }
a) 32
b) 33
c) 24
d) 25
Answer: a

39. What will be the output of the following Java program?

class output {
        public static void main(String args[]) 
        {
            double a, b,c;
            a = 3.0/0;
            b = 0/4.0;
            c=0/0.0;
 
	    System.out.println(a);
            System.out.println(b);
            System.out.println(c);
        } 
    }
a) NaN
b) Infinity
c) 0.0
d) all of the mentioned
Answer:d


40. What will be the output of the following Java program?

    class variable_scope 
    {
        public static void main(String args[]) 
        {
            int x;
            x = 5;
            {
	        int y = 6;
	        System.out.print(x + " " + y);
            }
            System.out.println(x + " " + y);
        } 
    }
a) Compilation error
b) Runtime error
c) 5 6 5 6
d) 5 6 5
Answer:a

41. What will be the error in the following Java code?

    byte b = 50;
    b = b * 50;
a) b cannot contain value 50
b) b cannot contain value 100, limited by its range
c) No error in this code
d) * operator has converted b * 50 into int, which can not be converted to byte without casting
Answer: d

42. What will be the output of the following Java program?

    class leftshift_operator 
    {
        public static void main(String args[]) 
        {        
             byte x = 64;
             int i;
             byte y; 
             i = x << 2;
             y = (byte) (x << 2)
             System.out.print(i + " " + y);
        } 
    }
a) 0 256
b) 0 64
c) 256 0
d) 64 0
Answer:c

43. What is Truncation in Java?
a) Floating-point value assigned to a Floating type
b) Floating-point value assigned to an integer type
c) Integer value assigned to floating type
d) Integer value assigned to floating type
Answer: b


43. What will be the output of the following Java program?

    class Output 
    {
        public static void main(String args[])
        {
            int arr[] = {1, 2, 3, 4, 5};
            for ( int i = 0; i < arr.length - 2; ++i)
                System.out.println(arr[i] + " ");
        } 
    }
a) 1 2 3 4 5
b) 1 2 3 4
c) 1 2
d) 1 2 3
Answer:d

44. What will be the output of the following Java code?

    class String_demo 
    {
        public static void main(String args[])
        {
            char chars[] = {'a', 'b', 'c'};
            String s = new String(chars);
            System.out.println(s);
        }
   }
a) abc
b) a
c) b
d) c
Answer: a

45. What will be the output of the following Java code?

    class Output 
    {
        public static void main(String args[]) 
        {
            Integer i = new Integer(257);  
            byte x = i.byteValue();
            System.out.print(x);
        }
    }
a) 257
b) 256
c) 1
d) 0
Answer: c

46. What will be the output of the following Java program?

    class Output 
    {
         public static void main(String args[]) 
        {
            double x = 2.0;  
            double y = 3.0;
            double z = Math.pow( x, y );
            System.out.print(z);
        }
    }
a) 9.0
b) 8.0
c) 4.0
d) 2.0
Answer: b

47. What will be the output of the following Java code?

    class Output 
    {
         public static void main(String args[]) 
         {
             double x = 3.14;  
             int y = (int) Math.ceil(x);
             System.out.print(y);
         }
    }
a) 3
b) 0
c) 4
d) 3.0
Answer: c

48. What will be the output of the following Java code snippet?

    import java.util.*;
    class Arraylists 
    {
        public static void main(String args[]) 
        {
            ArrayLists obj = new ArrayLists();
            obj.add("A");
            obj.add("B");
            obj.add("C");
            obj.add(1, "D");
            System.out.println(obj);
        }
    }
a) [A, D, C]
b) [A, B, C]
c) [A, B, C, D]
d) [A, D, B, C]
Answer:d

49. Which one of the following is not an access modifier?
a) Protected
b) Void
c) Public
d) Private
Answer: b

50. What is the numerical range of a char data type in Java?
a) 0 to 256
b) -128 to 127
c) 0 to 65535
d) 0 to 32767
Answer: c



















