1. Who developed Python Programming Language?
a) Wick van Rossum
b) Rasmus Lerdorf
c) Guido van Rossum
d) Niene Stom
Answer: c

2. Which type of Programming does Python support?
a) object-oriented programming
b) structured programming
c) functional programming
d) all of the mentioned
Answer: d

3. Is Python case sensitive when dealing with identifiers?
a) no
b) yes
c) machine dependent
d) none of the mentioned
Answer: a

4. Which of the following is the correct extension of the Python file?
a) .python
b) .pl
c) .py
d) .p
Answer: c

5. Is Python code compiled or interpreted?
a) Python code is both compiled and interpreted
b) Python code is neither compiled nor interpreted
c) Python code is only compiled
d) Python code is only interpreted
Answer: b

6. All keywords in Python are in _________
a) Capitalized
b) lower case
c) UPPER CASE
d) None of the mentioned
Answer: d

7. What will be the value of the following Python expression?

4 + 3 % 5
a) 7
b) 2
c) 4
d) 1
Answer: a

8. Which of the following is used to define a block of code in Python language?
a) Indentation
b) Key
c) Brackets
d) All of the mentioneD
Answer: a

9. Which keyword is used for function in Python language?
a) Function
b) Def
c) Fun
d) Define
Answer: b

10. Which of the following character is used to give single-line comments in Python?
a) //
b) #
c) !
d) /*
Answer: b

11. Which of the following functions can help us to find the version of python that we are currently working on?
a) sys.version(1)
b) sys.version(0)
c) sys.version()
d) sys.version
Answer: a

12. What is the order of precedence in python?
a) Exponential, Parentheses, Multiplication, Division, Addition, Subtraction
b) Exponential, Parentheses, Division, Multiplication, Addition, Subtraction
c) Parentheses, Exponential, Multiplication, Division, Subtraction, Addition
d) Parentheses, Exponential, Multiplication, Division, Addition, Subtraction
Answer: d

13. What will be the output of the following Python code snippet if x=1?

x<<2
a) 4
b) 2
c) 1
d) 8
Answer: a

14. What does pip stand for python?
a) unlimited length
b) all private members must have leading and trailing underscores
c) Preferred Installer Program
d) none of the mentioned
Answer: c

15. Which of the following is true for variable names in Python?
a) underscore and ampersand are the only two special characters allowed
b) unlimited length
c) all private members must have leading and trailing underscores
d) none of the mentioned
Answer: b

16. What are the values of the following Python expressions?

 2**(3**2)
 (2**3)**2
 2**3**2
a) 512, 64, 512
b) 512, 512, 512
c) 64, 512, 64
d) 64, 64, 64
Answer: a

17. Which of the following is the truncation division operator in Python?
a) |
b) //
c) /
d) %
Answer: b

18. What will be the output of the following Python code?

l=[1, 0, 2, 0, 'hello', '', []]
list(filter(bool, l))
a) [1, 0, 2, ‘hello’, ”, []]
b) Error
c) [1, 2, ‘hello’]
d) [1, 0, 2, 0, ‘hello’, ”, []]
Answer: c


19. Which of the following functions is a built-in function in python?
a) factorial()
b) print()
c) seed()
d) sqrt()
Answer:b

20. Which of the following is the use of id() function in python?
a) Every object doesn’t have a unique id
b) Id returns the identity of the object
c) All of the mentioned
d) None of the mentioned
 Answer:b

21. The following python program can work with ____ parameters.

def f(x):
    def f1(*args, **kwargs):
           print("Sanfoundry")
           return x(*args, **kwargs)
    return f1
a) any number of
b) 0
c) 1
d) 2
Answer: a

22. What will be the output of the following Python function?

min(max(False,-3,-4), 2,7)
a) -4
b) -3
c) 2
d) False
Answer: d

23. Which of the following is not a core data type in Python programming?
a) Tuples
b) Lists
c) Class
d) Dictionary
Answer: c

24. What will be the output of the following Python expression if x=56.236?

print("%.2f"%x)
a) 56.236
b) 56.23
c) 56.0000
d) 56.24
Answer: d

25. Which of these is the definition for packages in Python?
a) A set of main modules
b) A folder of python modules
c) A number of files containing Python definitions and statements
d) A set of programs making use of Python module
Answer:b

26. What will be the output of the following Python function?

len(["hello",2, 4, 6])
a) Error
b) 6
c) 4
d) 3
Answer: c

27. What will be the output of the following Python code?

x = 'abcd'
for i in x:
    print(i.upper())
a) a B C D
b) a b c d
c) error
d) A B C D
Answer: d

28. What will be the output of the following Python code snippet?

for i in [1, 2, 3, 4][::-1]:
    print (i)
a) 4 3 2 1
b) error
c) 1 2 3 4
d) none of the mentioned
Answer: a

29. What will be the output of the following Python statement?

>>>"a"+"bc"
a) bc
b) abc
c) a
d) bca
Answer:b

30. Which function is called when the following Python program is executed?

f = foo()
format(f)
a) str()
b) format()
c) __str__()
d) __format__()
Answer: c

31. Which one of the following is not a keyword in Python language?
a) pass
b) eval
c) assert
d) nonlocal
Answer: b

32. What will be the output of the following Python code?

class tester:
    def __init__(self, id):
        self.id = str(id)
        id="224"
 
>>>temp = tester(12)
>>>print(temp.id)
a) 12
b) 224
c) None
d) Error
Answer: a

33. What will be the output of the following Python program?

def foo(x):
    x[0] = ['def']
    x[1] = ['abc']
    return id(x)
q = ['abc', 'def']
print(id(q) == foo(q))
a) Error
b) None
c) False
d) True
Answer: d

34. Which module in the python standard library parses options received from the command line?
a) getarg
b) getopt
c) main
d) os
Answer:b

35. What arithmetic operators cannot be used with strings in Python?
a) *
b) –
c) +
d) All of the mentioned
Answer: b

36. What will be the output of the following Python program?

z=set('abc')
z.add('san')
z.update(set(['p', 'q']))
z
a) {‘a’, ‘c’, ‘c’, ‘p’, ‘q’, ‘s’, ‘a’, ‘n’}
b) {‘abc’, ‘p’, ‘q’, ‘san’}
c) {‘a’, ‘b’, ‘c’, ‘p’, ‘q’, ‘san’}
d) {‘a’, ‘b’, ‘c’, [‘p’, ‘q’], ‘san}
Answer: c

37. What will be the output of the following Python code?

print("abc. DEF".capitalize())
a) Abc. def
b) abc. def
c) Abc. Def
d) ABC. DEF
Answer: a

38. Which of the following statements is used to create an empty set in Python?
a) ( )
b) [ ]
c) { }
d) set()
Answer: d

39. What will be the value of ‘result’ in following Python program?

list1 = [1,2,3,4]
list2 = [2,4,5,6]
list3 = [2,6,7,8]
result = list()
result.extend(i for i in list1 if i not in (list2+list3) and i not in result)
result.extend(i for i in list2 if i not in (list1+list3) and i not in result)
result.extend(i for i in list3 if i not in (list1+list2) and i not in result)
a) [1, 3, 5, 7, 8]
b) [1, 7, 8]
c) [1, 2, 4, 7, 8]
d) error
Answer: a

40. To add a new element to a list we use which Python command?
a) list1.addEnd(5)
b) list1.addLast(5)
c) list1.append(5)
d) list1.add(5)
Answer: c

41. What will be the output of the following Python code?

print('*', "abcde".center(6), '*', sep='')
a) * abcde *
b) *abcde *
c) * abcde*
d) * abcde *
Answer: b

42. What will be the output of the following Python code?

>>>list1 = [1, 3]
>>>list2 = list1
>>>list1[0] = 4
>>>print(list2)
a) [1, 4]
b) [1, 3, 4]
c) [4, 3]
d) [1, 3]
Answer: c

43. Which one of the following is the use of function in python?
a) Functions don’t provide better modularity for your application
b) you can’t also create your own functions
c) Functions are reusable pieces of programs
d) All of the mentioned
Answer: c

44. Which of the following Python statements will result in the output: 6?

A = [[1, 2, 3],
     [4, 5, 6],
     [7, 8, 9]]
a) A[2][1]
b) A[1][2]
c) A[3][2]
d) A[2][3]
Answer: b

45. What is the maximum possible length of an identifier in Python?
a) 79 characters
b) 31 characters
c) 63 characters
d) none of the mentioned
Answer: d

46. What will be the output of the following Python program?

i = 0
while i < 5:
    print(i)
    i += 1
    if i == 3:
        break
else:
    print(0)
a) error
b) 0 1 2 0
c) 0 1 2
d) none of the mentioned
Answer: c

47. What are the two main types of functions in Python?
a) System function
b) Custom function
c) Built-in function & User defined function
d) User function
Answer: c

48. Which of the following is a Python tuple?
a) {1, 2, 3}
b) {}
c) [1, 2, 3]
d) (1, 2, 3)
Answer: d

49. What will be the output of the following Python expression?

round(4.576)
a) 4
b) 4.6
c) 5
d) 4.5
Answer: c

50. What will be the output of the following Python code?

print("Hello {0[0]} and {0[1]}".format(('foo', 'bin')))
a) Hello (‘foo’, ‘bin’) and (‘foo’, ‘bin’)
b) Error
c) Hello foo and bin
d) None of the mentioned
Answer: c

